歷史博物館專題展覽: 現代化之路 ── 共和國七十年

現代化之路 ── 共和國七十年

2019年7月3日至8月26日

中華人民共和國自1949年成立以來，不論在政治、經濟、社會、文化和民生等方面都有重大的變化。現代化是帶動這些變化的動力，目標是帶領國家走向現代化社會。國家在1950年代提出實現「四個現代化」，至1978年實行「改革開放」，並於1980年代開始建設有中國特色的社會主義現代化，以至近年以「全面建設小康社會」為目標，多年來致力發展多元化經濟來促進國家的發展，大幅提高全國的工農業生產，改善人民的教育和生活水平。

是次展覽為香港政府慶祝中華人民共和國成立七十周年的重要展覽項目之一，通過170多件/套中國國家博物館的館藏，包括畫報、報章、糧票、奬章、證書、藝術品和模型等，並輔以大量珍貴的歷史照片，以及約40多件/套香港歷史博物館的藏品，配合豐富的多媒體及視聽節目，從經濟、教育、科技、文化、體育、民生等方面展現中國現代化的建設成就，讓參觀者瞭解新中國成立七十年來國家的進步和現代化的進程，增進市民，特別是年青人對國家的認識。